提倡港獨 學生動源召集人遇襲

2018年11月10日

提倡港獨 學生動源召集人遇襲

學生動源召集人鍾翰林（左圖）拍下施襲男子（右圖）的外貌。

【本報訊】提倡港獨的學生組織「學生動源」召集人鍾翰林，昨晨在元朗住所附近被一名戴眼鏡和口罩黑衣漢揮拳襲擊。警方回覆查詢時證實接獲報案，將案件列作普通襲擊。

鍾翰林接受《蘋果》查詢時表示，近日常有兩至三名戴口罩的男子在他屋企樓下無所事事，昨晨出門上學時一名男子衝向他，「話我撞到佢，開始推撞我」，更拳打其左手和右臉，令其眼鏡飛脫，他取出手機拍攝該男子並稱要報警，該男子便跑走，整個過程歷時約10分鐘。鍾認為行人路寬闊，自己一直靠牆行，「一般人唔會撞埋嚟」；該男子亦戴口罩和穿黑衣，相信「冇可能咁啱」。

暑假開始被跟蹤

鍾透露暑假時已疑似被人跟蹤，早前他與旺角暴動案的被告吃飯也有人跟蹤和拍攝。鍾說近期學生動源沒活動，最近一次已是上月跟學生獨立聯盟在美國領事館前通宵留守，學生動源有計劃與其他本土派組織在農曆新年有活動，但目前仍在商討階段，相信與事件無關。警方指，昨晨7時許接獲17歲的鍾翰林報案，其後鍾被送往博愛醫院治理，據悉他並無表面傷痕。

2016年成立的學生動源提出要建立擁有獨立主權的香港共和國，過去亦曾受到打壓。今年9月，學生動源稱有兩名成員的家屬在內地分別被國安及公安滋擾，要求家屬向成員施壓不得再在港參與政治活動。

■記者鄧力行

上一則
上一則
理大 「高清」監控民主牆 曾藉CCTV秋後算賬 學生：白色恐怖

下一則
下一則
致謝議案通過 反對票激增

人港獨比人打
關愛座hunter所謂港獨
由大陸講到香港都暢通無阻
話唔係大陸間碟都冇人信

呢 d 仆街最怕比人除 mask。